傳媒飯堂變政界聚腳處

2018年07月31日

傳媒飯堂變政界聚腳處

【舊店】■原由阿華主理的舊店，空間小又窄。

見證台灣民主運動的「阿才的店」，創立於1990年，原址是台北金山南路與仁愛路口。它曾是90年代台黨外人士聚會的大本營，也是媒體記者截稿後最常聚會的去處，因緣際會它見證了台民主化的過程，被封為「民主聖地」。

【新店】■新店保留了不少老店元素，包括老闆與陳水扁的合照。

攝記「阿才」創辦

阿才的店由綽號「阿才」的攝影記者余岳叔與友人合辦，余經營3年後將店交棒給廚師阿華。它原本是攝影同業聚會喝酒的好地方，漸漸擴及新聞圈，到後來連在野民進黨等政治人物都來了。

但因為城市規劃等因素，今年2.28歇業，一度讓許多民進黨立委感到非常不捨，因為從野百合學運路到總統大選，民進黨幹部都會選在這裏密會協商。民進黨前主席許信良、施明德，野百合學運世代多位黨內大佬都來這聚餐，就連北市長柯文哲也來過。

店舖越晚越熱鬧，就連喝啤酒也要喝台啤，店內播放台語老歌，貼滿反共標語，放置阿嬤時代的碗櫃跟木質板凳。

《蘋果》記者

上一則
上一則
非常人物： 台灣民主聖地搬家 阿才的店二代目︰再撐30年

下一則
下一則
黃之鋒︰攞返護照再光顧

黃之鋒︰攞返護照再光顧

非常人物：台灣民主聖地搬家 阿才的店二代目︰再撐30年